外交部：中國國內歧視黑人 外交風波 ～ 都係美國搞出嚟！

【廣州抗疫措施引發外交風波】
【駐粵尼日利亞外交人員 街頭怒斥歧視】
【外交部：美方企圖借機挑撥中非關係是不可能得逞】

非洲人在廣州被歧視的消息傳出後，網上流傳片段，一個自稱是尼日利亞駐廣州總領事館外交人員在廣州和身穿保護衣的人爭論，並由他們手上取回三本國民的護照。

有政府工作人員到場交涉，諷刺尼日利亞外交官會「變出名」。對方回應「不要緊，你也會出名」，指《維也納領事關係公約》授權領事保護自己的國民，又質問尼日利亞國民並非罪犯，廣州警察為何要騷擾他們。

對話中，尼日利亞一方指他的國民已做過核酸測試，結果呈陰性，但仍被驅趕，又指中國警察無權沒收他們的護照。他說如果廣州要實施14天隔離政策，那就隔離所有人，不要只針對尼日利亞人。

尼日利亞眾議長上周六亦在社交平台發表，前一天就此事召見中國駐當地大使的部分片段，期間向中國大使展示廣州情況的片段。中國駐尼日利亞大使周平劍指，中國嚴正看待此事，會向中央轉達尼日利亞總理的關切。

影片中大使俯身看手機片段的一幕被誤傳為鞠躬道歉。縱使中國駐尼日利亞大使館周日已發聲明澄清，指期間為了保持社交距離，對方將手機放在茶几上向大使展示，並且當場已表明中方防疫人員行為正當。

但內地輿論大部分批評中國大使太溫和，有人說應拍桌走人，甚至形容周平劍辱國，指就算要防止接觸，這樣俯身看手機也不能接受。有人批評尼日利亞人在中國不服從抗疫監管，還約談中國大使抗議，不願意留在中國就滾。

非洲聯盟召見中國大使表示關注，多個非洲國家駐華大使也去信外交部部長王毅，要求立即停止強制檢測、隔離和其他非人道對待。

外交部發言人趙立堅就指是美國在挑撥中非關係，奉勸美方把精力放在本國疫情防控上，企圖借機挑撥中非關係是不可能得逞。他強調中非是好朋友、好伙伴、好兄弟，堅決反對任何種族歧視言論。

#尼日利亞
#中非關係
#種族歧視
#有線中國組
-----
全新「有線新聞」App，一手掌握專業、多元影像新聞，帶你走在事實最前線！
立即下載：

屌你老味今次真係吹大左 咁都可以賴落美國

柯屎唔出都係美國的錯。

美資帶起歧視黑人

又屈美國
就黎文革都係美國佬搞出黎

遲下係咪可以拎返8964出嚟講係美國出坦克碌支那人解放軍入北京救支那人

Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task
以後大家無藉口唔打國際線喇
快啲bookmark 佢啦

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

成日亂講野真係唔擔心?

成個中國依家歧視非洲黑人同趕佢地係街唔比佢地住/食/做野
暗示中央係幫美國做事?

就黎屙屎冇廁紙都關老美事

美國今次真係

痾屎唔出都係因為美國佬

趙立堅呢啲正宗撚樣生撚樣

佢真係當黑人係on9唔識自己思考

好寫實

我懷疑習近平都係美國佬搞出嚟陷害中國

其實美帝當年肯承認你支共，又幫你入世貿聯合國，但仲要成撚日話人搞9你，真係痴痴地

係彭定康游說美國比支那加入世貿

係呀係呀
連習維尼都係美國人生出嚟㗎

中共依家越來越瘋癲
好像希特拉晚年咁

係咪迫緊美國出兵打柒支那

改做 "US did this" 好似精簡D

麥記係美國野

咁既話 曱甴平咪係美帝扶植既狗

美國咩人種都有

習近平肛門鬆左，瀨屎都會話美國佬做？

同港共藍屍班傻9一樣咩都話係佔中搞出黎 支那有咩事都係美帝做既

推

支狗而家真係話64班學生收美國錢

有邊次無吹大 成個外交部就算開記者會
班撚樣除哂褲邊劣Jer邊講都已經無哂違和感

講多的啦！講多的啦！咁on9嘅野，唔講多的比全世界聽，點顯得自己白痴。

繼續做鳩美國啦

on9 五毛

尼個唔係屈wo

係咪有被害妄想症

呢張野係twitter迴響幾好

不如賴佔中啦，反正都係鳩噏

我覺得係美國做手腳
收賣廣東人去搞d非洲人
呢d賣國廣州佬應該要被消失
為錢出賣國家
太過份

nba好多非裔美國人

到底支共仲識D乜

幫支那人衝(柒)出世界

8964都係美國煽動

佢係為左保住香港

又係美國
比啲新idea啦

上Twitter撥火先~

臭蟲戰術

關美國咩事？？？

肯定係啲中國人收咗美國佬錢歧視黑人啦

召喚老衲

Nmsl味算囉。班生蕃去返第三世界算啦。

以前睇master chief/hell's kitchen
啲支那人comment個個都係度屌黑人

點解你會覺得唔得先
佢哋次次都係咁

又關美國事

全都是美國佬搞的鬼

中国国内歧视黑人一定是gd td 弄的

柯爛屎都係美國既錯

中資嚟 中國個代理賣左架喇

乜撚野

其實以d說話好明顯唔係講比西方人聽
只係想講比大陸人聽
大陸人好鐘意以d民族主義敵我鬥爭個一套意識形態
就好似香港d藍絲一樣 岩聽就繼續聽落去
真定假? WHO fucking care

譯英文放上Twitter 笑死佢地

趁美帝唔得閒好9up多D，之後應該變死狗

好撚貼切

dllm中國真係冇下限

美國呢單野冇出過聲都屈到
呢件趙立堅仲癲過恥夾同華大嬸

維尼個老母都係美國屙出黎

唔柯屎既中國永遠都係最靚

最無恥国家 匪

即係疫情過後好多人回美國打倒美帝

上一代大部分都相信「和平演變論」

中共漸漸退出中国，新政府會還人民公道
明明中共做自閉仔跟「改革開放」條路走
等班共匪老野死晒，咁佢哋紅三代一早發大財
走既走，隱姓埋名，追究都追唔到.....

到時真智識份子上台，新派改革
咁中国就能和平演變.......

但係中共係低能既
想洗底但又一直殺人
一代殺完，怕追究二代
二代又屠殺，怕追究三代
根本沒完沒了

屈美國佬歧視黑人

佢個女係美國人
一定係！

咁三反、五反、大躍進、文革都一定是美國搞出黎

美國佬最衰系列，痾唔到屎都係美國佬

有冇片
有片嘅話可以分享比非洲意識下中國真面目

笑死我

唔𡁵要，同上次講大話美國係病毒源頭一樣，幫佢哋「吹返去美國」，等美國人更加認識中共，等美國人人都知，做大陸生意丶幫大陸講好說話嘅美國人都係「叛國」！

就咁睇成篇野都無提過美國，除左趙立堅9up嗰句

之前呢條友話美國將病毒帶去中國。外交部發言人喎，真係丟臉到全世界。

你可以去口交部返工啦

八九六四都係美國佬搞出來嘅
咁咪以後都唔怕提六四囉

唔好講笑我真係聽藍絲講過

維尼扯唔到旗都關美國事

籠的傳人有咩好擔心

又咩關佢地事

佢老母都收咗美國佬嘅錢做慰安婦

班賤民信咪得

笑撚死

非洲識玩 有成班黃奴養佢地

樓主借個位黎置頂可以嗎

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

好似大清咁，到底點先可以輸番次

又係趙立堅，咁搶口美國認住佢啦

有無英文版?

戰狼

食蝙蝠都係美國搞

有咩就Twitter見

sor 佢係當中國人on9

呢條友似真心認為關美國事喎

當全世界睇花生咁睇香港學生俾人打，係得美國出聲，其他國家食緊人民幣大麻。

堅決支持支那繼續歧視黑鬼

有咩唔可以屈落美國到

有邊次唔係吹大 黐撚線

黑>白>黃

毛澤東人格墮落，收美國佬錢想消滅自己一手創立嘅國家

又係美國

我岩岩疴唔出屎
一定都係美國從中作梗

唔爭在公開埋畀牆國人知
64係美國點樣搞出嚟

地震雨災等等都係美國搞出嚟

諗唔到點兜就屈落美國度，美國萬能key

又關美帝事

即係支那早就成為美國殖民地
如果唔係美國點先做到指示維妮熊去叫佢班細搞鳩班非洲人?

譚德塞個春袋俾人錬住！人質？

NMSL NMSL NMSL ....... what?

美國真係躺著也中槍

推到有英文版

佢意思係廣州人收左美國錢搞事反黑人，咁全廣州人反黑人即係全廣州人收左美國人錢

睇黎中國都唔怕打仗 睇下係用咩事件黎開戰

當佢地自己樣樣野都吹大 佢就唔會覺得呢次有吹得幾大

總之本身有屎屙就係美國嘅錯

其實係我搞出嚟放啲譴責我

拿 呢樣絕對唔係屈 係直頭係
老美班on9左膠

有冇人Translate埋畀CNN報呀

支持多啲meme 痴線 巴打啲創意不輸外國

痴撚線
不如話毛語錄都係美國佬寫出黎

收咗美國佬錢！！

乜你唔知毛澤東係美國特務黎？

趙立堅唔係收左皮咩

64啲坦克係美國佬揸出黎

中国人便秘
外交部:係美國既陰謀

其實中共官員 係講比中國人聽, 唔係講比全世界聽

所以中共官員 吹水
唔需要我地信, 只要中國人信就得

愈荒謬愈好，等全世界都憎支那狗

究竟中國係咪美國搞出黎